<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fauzan My</title>
    <link>https://fzn.my.id/</link>
    <description>Recent content on Fauzan My</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 May 2021 17:36:26 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://fzn.my.id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pehtheme HTML boilerplate sederhana yang ringan</title>
      <link>https://fzn.my.id/blog/pehtheme-simple-html-boilerplate/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 17:36:26 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fzn.my.id/blog/pehtheme-simple-html-boilerplate/</guid>
      <description>Sudah lebih dari 15 tahun saya belajar web desain dan mengembangkan website, namun tidak ada satu projek web hasil karya sendiri atau koding sendiri dari nol.
Semua proyek itu sudah dimudahkan dan dilenakan oleh CMS WordPress.
Namun, seiring perkembangan teknologi web semakin modern dan beragam, juga banyak sekali tools gratis yang makin memudahkan untuk mengembangkan website, akhirnya saya berhasil membuat dan percaya diri untuk merelease sebuah HTML Template secara publik atau open source.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desain icon search dengan kode HTML dan CSS</title>
      <link>https://fzn.my.id/blog/search-icon-pure-css/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 15:09:39 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fzn.my.id/blog/search-icon-pure-css/</guid>
      <description>Mendesain icon search dengan kode HTML dan CSS plus fungsi klik mouse dengan gerakan animasi berubah menjadi icon close.
Caranya sudah saya tulis dan publish di https://insertapps.com/blog/search-box-icon-pure-css/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Convert PNG-JPE ke WEBP</title>
      <link>https://fzn.my.id/blog/png-to-webp/</link>
      <pubDate>Tue, 04 May 2021 14:58:23 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fzn.my.id/blog/png-to-webp/</guid>
      <description>Melalui update Core Web Vital, google merekomendasi format gambar WEBP untuk konten blog. Secara default aplikasi Photoshop yang bisa saya gunakan untuk mengedit gamabar, tidak mendukung Save As ke WebP.
Tapi, berkat plugin khusus, Photoshop saya sudah bisa menyimpan gambar ke format .webp.
Plugin apa saja yang cocok dengan Adobe Photoshop anda, baca saja ulasan panjang artikel berikut https://breedie.com/ubah-jpg-ke-webp-dengan-photoshop/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mulai menulis tutorial membuat WP theme</title>
      <link>https://fzn.my.id/blog/tutorial-membuat-wp-theme/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 14:32:20 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fzn.my.id/blog/tutorial-membuat-wp-theme/</guid>
      <description>Berkah Ramadhan 2021, sambil menununggu waktu berbuka puasa, saya mulai menulis tutorial cara membuat theme wordpress sendiri. Konsep tulisan tutorial membuat tema WordPress untuk level pemula hingga menengah.
Silahkan ikuti seri tutorial membuat teme WordPress di web InsertApps.com.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Review Mikrotik RB952ui</title>
      <link>https://fzn.my.id/blog/review-mikrotik-rb952ui/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Apr 2021 14:46:02 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fzn.my.id/blog/review-mikrotik-rb952ui/</guid>
      <description>Saya memutuskan membeli perangkat MikroTik RB952ui-5ac2nd-TC (hAP-AC-Lite-TC) untuk manajemen bandwith internet di rumah. Setelah masa pakai beberapa bulan, MikroTik seri RB952ui untuk skala rumahan ternyata sangat over kill sekali.
Review panjang tentang MikroTik RB952ui sudah saya publish di Breedie https://breedie.com/review-mikrotik-rb952ui-5ac2nd-tc/.
Stori tentang perangkat MikroTik klik link https://breedie.com/perangkat-mikrotik-membagi-jaringan-internet/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Implementasi Mouse Wheel Horizontal Scroll</title>
      <link>https://fzn.my.id/blog/mouse-wheel-horizontal-scroll/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jan 2021 16:11:55 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fzn.my.id/blog/mouse-wheel-horizontal-scroll/</guid>
      <description>Dunia sudah dalam gemgaman, laman webpun berevolusi ke mode layout mobile-first-design, baru ke tampilan desktop. Mengakses web dengan smartphone yang lebarnya screenya 350px memiliki lebih banyak batasan, tapi memiliki pola akses yang keren, yaitu scroll atas bawah, swipe kiri dan kanan.
Apakah dunia dalam desktop hilang? Tidak juga. Memang jumlah populasi user mobile lebih banyak dari pada lewat user windows.
Tapi sejak pandemi Covid-19 di tahun 2020, permintaan PC Game meningkat, bahkan hingga 2021 komponen PC makin langka dan mahal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menulis Tutorial Sebelum Ajal</title>
      <link>https://fzn.my.id/blog/menulis-tutorial-sebelum-ajal/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 21:42:11 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fzn.my.id/blog/menulis-tutorial-sebelum-ajal/</guid>
      <description>Niatnya, pingin menulis tutorial sebelum aja tiba. Tutorial yang lengkap detail sedetailnya.
Sejak awal ngoblog, yang paling terniat itu ingin menulis tutorial membuat theme wordpress dari nol hingga siap pakai.
Rencana lama itu pun tak kunjung terealisasi, alasan klasik sih draf-draf tulisan tutorial disimpan dalam blog WordPress, ternyata untuk menambah dan mengedit draf tutorial terkendala dengan koneksi internet yang tidak boleh putus.
Lucunya, semkin ke sisini, saya makin bosan dengan CMS WordPress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Portfolio</title>
      <link>https://fzn.my.id/portfolio/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 14:35:48 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fzn.my.id/portfolio/</guid>
      <description>2020</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Project</title>
      <link>https://fzn.my.id/project/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 14:34:36 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fzn.my.id/project/</guid>
      <description>My Project
2020
 Peta interaktif Covid-19 di Aceh https://www.seputaraceh.com/covid19/ Mikro app: Spell checker Bahasa Indonesia (beta version)  2019
 Mikro app: Aceh Top Site  2018
 Create app GPSGet, GPS Tracker di Aceh  2017
 Founder Breedie.com built with WordPress  2016
 Create Freebiespic.com built with Hugo  2010
 Create Biecoffee.com built with Hugo Create Insertapps.com built with Hugo  2009
 Create Acestore.com built with Hugo (under construction)  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Site Info</title>
      <link>https://fzn.my.id/info/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 14:34:25 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fzn.my.id/info/</guid>
      <description>Built with Gohugo and hosted on Github Pages. Powered by CoffeeCodeCase theme using CSS Framework Basscss.
Inspired By
Desain berdasarkan theme Hyde for Jekyll, yang dibuat pertama sekali oleh @mdo, kemudian di porter oleh Steve Francia untuk theme Hugo dengan nama yang sama: Hyde theme for Hugo.
Icon
 Icon menggunakan SVG icon dari Bootstrap Icon. Social media Icon dari brand resources media social masing-masing.  © 2020 Fauzan My</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>https://fzn.my.id/about/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 01:57:47 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fzn.my.id/about/</guid>
      <description>Saya terpesona dengan seni desain yang elegan, terutama seni yang simple dan modern hasil proses kreatif yang rumit ataupun cukup sederhana.
&amp;hellip;
Saya pertama sekali belajar komputer saat kelas dua SMA, medio akhir tahun 2002. Kemudian melanjutkan kuliah di Akademi Manajemen informatika dan komputer di kampus Almuslim Peusangan.
Sementara itu, saya belajar mandiri HTML, CSS, Javascript dan PHP, yang pada akhirnya membawa saya ke web programming.
Saya mulai terjun ke dunia media cetak sejak 2005 dan menjadi pekerja media penuh waktu sebagai page desain (tata letak perwajahan koran, tabloid, majalah).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kenangan Tabloid Bola</title>
      <link>https://fzn.my.id/blog/kenangan-tabloid-bola/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Oct 2018 20:26:41 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fzn.my.id/blog/kenangan-tabloid-bola/</guid>
      <description>Satu lagi media cetak berhenti cetak. Tabloid Bola resmi berhenti terbit versi cetak setelah cukup lama menyapa para bola mania. Walau tidak terlaku suka olahraga Bola, ada kenangan tersendiri bagi saya terhadap Tabloid, Bola, setelah melihat bertumpuk-tumpuk koleksi tabloid Teman saya.
Betapa takjubnya saya waktu melihat tumpukan Tabloid Bola di kamar kawan tersebut.
Tulisan ini mengenang Tabloid Bola serta inspirasi dari media cetak Bola yang telah tutup usia. Selengkapnya&amp;hellip; https://breedie.com/bola-yang-berhenti-menyapa/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>XAMPP Versus MAMP</title>
      <link>https://fzn.my.id/blog/xampp-vs-mamp/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 13:22:07 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fzn.my.id/blog/xampp-vs-mamp/</guid>
      <description>Pengalaman menggunakan lokal server XAMPP dengan MAMP di macOS dan WAMP khusus Windows. Diantara kedua local server di macOS dan WAMP di Windows, mana yang terbaik?
Tulisan panjang perbandingan ketiga App tersebut sudah terbit di Breedie.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mari Ngopi Di Kebun Kopi</title>
      <link>https://fzn.my.id/blog/ngopi-di-kebun-kopi/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Mar 2016 20:51:56 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://fzn.my.id/blog/ngopi-di-kebun-kopi/</guid>
      <description>Ketika perubahan perilaku penikmat kopi yang mulai beralih ke espresso single shot, para pemilik kedai pun berlomba mengubah tampilan warkop menjadi cafe berkonsep dan berkelas. Lama-lama membosankan. Belum lagi suasana bising, malah tambah jenuh.
Kini saatnya ngopi di kebun kopi.
Liputan produk jurnalistik Seladang Cafe di Tabloid Pikiran Merdeka. Tulisan panjang selengkapnya buka PikiranMerdeka.co/news/saatnya-cafe-di-kebun-kopi/</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
